范鴻齡：醫護人員罷工不可接受會嚴肅跟進

醫管局主席范鴻齡上任後，首次主持醫管局大會。他在會後見傳媒，回應有新工會聲稱響應罷工行動，范鴻齡指醫護人員罷工不可接受，必然影響病人權益，如果有員工罷工，會嚴肅跟進。范鴻齡以昨日粉嶺公路的嚴重致命車禍為例，指當有突發事件發生，同時又有工業行動的話，就會影響救人，相信醫護人員會保持理智，反問他們會否將前人努力經營回來的聲譽毀於一旦，又指醫管局人事部已經接觸新工會了解，希望做到「以和為貴」。

范鴻齡說，已通過成立研究本港醫療系統可持續性的專責小組，首次將人手和減低輪候時間等議題，放上大會層次專責跟進，希望帶來不同，未來會先專注本地醫護培訓，例如增加兩間大學醫學院名額，放寬海外醫生來港執業的議題則押後處理，因為政治上複雜，成績又未必理想。

羅范天使d frd

你咁講我直頭懷疑單車禍係你班仆街政府有份策劃

炒撚晒班醫生護士囉，輸入「內地專才」我都幾肯定藍絲都加入示威

香港醫護撚敢罷工咩

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

Push

唔止係fd，係大哥

Cut醫療開支
公立醫院醫護狂ot零津貼
真係搵鬼做咩

咁咪炒哂D人囉

已經籌備緊啦

淨係跟警察OT計法，都有排玩

支持

夠膽咪抄哂d人 lo

好呀
睇下立法會邊個反對

必然影響病人權益呢句係笑話黎？
黑警阻人求醫呢條撚屌有無出聲？